<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Iot(internet of Things) | Nazir Doğan Code Blog]]></title>
  <link href="http://nazrdogan.github.io/blog/categories/iot-internet-of-things/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://nazrdogan.github.io/"/>
  <updated>2018-01-14T20:36:59+03:00</updated>
  <id>http://nazrdogan.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Nazir Doğan]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2015 Tizen'nin Yılı Olacak Mı ?]]></title>
    <link href="http://nazrdogan.github.io/blog/2015/01/17/2015-tizennin-olacak-mi/"/>
    <updated>2015-01-17T23:16:30+02:00</updated>
    <id>http://nazrdogan.github.io/blog/2015/01/17/2015-tizennin-olacak-mi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Geçtiğimiz günlerde Samsung ,Tizen işletim sistemine sahip TV'leri duyurdu. Daha öncedende kameralarında ve akıll saatlerinde yer vermişti. Tizen projesini takip eden birçok beklediği akıllı telefonları ise TV'leri duyurmasına müteakip piyasaya sürdü.</p>


<p>Samsung'un blogunu incelerseniz 2015'te kameraların ,giyilebilir teknolojilerin ve TV'lerin Tizen işletim sistemine sahip olacağını anlayabilirsiniz.</p>


<p>Bunun yanı sıra Samsung CEO'su BK Yoon bu seneki CES fuarında Samsung'un bütün ürünlerinin 5 yıl içerisinde  IoT (Internet of Things) yani Nesnelerin İnternetine hazır cihazlar olacağını söyledi. Bundan anlayacağımız Tizen işletim sistemini bütün cihazlarında kullanarak stratejik öneme sahip bir yere getirmeyi amaçlanmaktadır.</p>


<p>Peki Tizen neden önemli derseniz ?</p>


<p>Şu an piyasaya hakim olan işletim sistemi Android olsada birçok kişi bazı teknik nedenlerden ve Google hakimiyetinden dolayı memnun değil. Tizen  hafif yapısı sayesinde daha az güç , daha az hafıza tüketimi   ve daha akıcı bir deneyim hedeflemektedir.</p>


<p>Ayrıca HTML5  uygulama geliştirmeye destek verdiği için web teknolojilerini kullanarak native uygulama geliştirilebilmektedir.</p>


<p>Aynı uygulamayı araç içi sistemlerden akıllı telefonlara birçok sistemde ufak defek CSS dokunuşları ile uyumlu halde çalıştırabilmektedir.</p>


<p>Tizen'nin en büyük eksikliği şu an için geliştirici eksikliği gibi görünüyor. Umarım Samsung  işletim sisteminde ısrar ederek geliştiricilere güven verirse  Tizen'nin geleceğin mobil işletim sistemi olmamasına hiçbir engel yok. Tabi ki diğer rakipler dışında :)</p>


<p>Not: Tizen Linux vakfı tarafından geliştirilen bir proje olsada bu projenin en büyük destekçisi Samsung ve Intel'dir.</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
